%%\RequirePackage{luatex85}
%\begin{filecontents*}{\jobname.xmpdata}
%\Title{}
%\Author{}
%\Keywords{}
%\Publisher{}
%\pdfxSetCMYKcolorProfileDir{/usr/share/color/icc/colord/}
%\setCMYKcolorprofile{ISOcoated_v2_eci.icc}{}{}{}
%\end{filecontents*}
\documentclass[french,%
               twoside=true,%
               paper=portrait,%
               % paper=108mm:175mm,%
               paper=143mm:220mm,%
               pagesize,
               fontsize=12pt,%
               BCOR=10mm,%
               DIV=16,%
               headinclude=true,%
               footinclude=false,%
               headheight=0.2cm,% sans areaset
               % headheight=0.0cm,% sans areaset
               % footheight=0.0cm,% ou avec areasetadvanced
               % areasetadvanced=true,
               chapterprefix=false,
               open=right,
               numbers=enddot,
               headings=optiontotoc,
               toc=indentunnumbered,
               toc=chapterentrywithdots,
               parskip=never,
               ]{scrbook}
% \areaset[8mm]{59mm}{131mm}
\setlength\footskip{38pt}
%\usepackage[noinfo,width=118mm,height=185mm,center]{crop}
\newcommand{\imagebgwidth}{153mm}%
% \usepackage[a4,center,cam,noinfo]{crop}
\usepackage{babel}
\usepackage{adfbullets}
\frenchsetup{ItemLabels=\adfbullet{47},UnicodeNoBreakSpaces=true,FrenchFootnotes=false,AutoSpaceFootnotes=false,IndentFirst=false}
\renewcommand\frenchhyphenmins{33}
% No hyphenation for specific words
% \babelhyphenation{}
% No hyphen for words with an uppercase letter
\uchyph=0
\usepackage[table,luatex,hyperref,cmyk]{xcolor}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{eso-pic}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{relsize}
\usepackage{calc}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{setspace}
\usepackage{hanging}
\newlength{\myhangindent}
\newlength{\myhangindentwithindent}
% % To add for hanging environment
% \settowidth{\myhangindent}{[X] : }
% \begin{hangparas}{\myhangindent}{1}%
% \setlength{\parindent}{\myhangindent}
% \end{hangparas}

% \onehalfspacing
% Passage without indent and with parskip
\newenvironment{withoutindent}
 {\setlength{\parindent}{0em}\setlength{\parskip}{1\baselineskip}}
 {\setlength{\parindent}{1em}\setlength{\parskip}{0em}}

% Centering without vertical space
\newenvironment{nscenter}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\centering}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
% Align text right without vertical space
\newenvironment{nsright}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedLeft}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\newenvironment{nsleft}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedRight}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}

%\usepackage[x-302]{pdfx}
%  \pdfpageattr{/ArtBox   [0 0 0 0]
%               /CropBox  [0 0 0 0]
%               /BleedBox [0 0 0 0]
%               /TrimBox  [0 0 0 0]
%              }%

\definecolor{noirinitial}{cmyk}{0.84,0.79,0.71,0.94}
\definecolor{noirfogra}{cmyk}{0.91,0.79,0.62,0.97}
\definecolor{noir100}{cmyk}{1,1,1,1}
\definecolor{noirpulsio}{cmyk}{0.4,0.4,0.4,1}
\definecolor{blanc}{cmyk}{0,0,0,0}
\definecolor{noirchoix}{cmyk}{0.91,0.79,0.62,0.97}

\usepackage{kantlipsum}
\usepackage{seqsplit}
% \usepackage{polyglossia}
% \setmainlanguage{french}
\usepackage{fontspec}
% \usepackage{crimson}
\setmainfont{Crimson}[%
BoldFont = Cochineal Bold,
ItalicFont = Cochineal Italic,
BoldItalicFont = Cochineal BoldItalic]
\setsansfont{DejaVu Sans}
% \newfontfamily\dejavusans{DejaVu Sans}
\newfontfamily\cochineal{Cochineal}
% \renewcommand{\textsc}[1]{{\scshape\cochineal#1}}
\usepackage{arabluatex}
\usepackage[autostyle=true,french=guillemets]{csquotes}
% \usepackage[autostyle=true,french=guillemets]{csquotes}
% \DeclareQuoteStyle[french]{quotes}%
%   {\og}[\og]{\fg}%
%   {\textquotedblleft}{\textquotedblright}%
% \DeclareQuoteAlias[french]{quotes}{french}
\MakeOuterQuote{"}
\MakeInnerQuote{´}
% \MakeAutoQuote{«}{»}
\usepackage[babel=true,protrusion=true,expansion=false]{microtype}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{imakeidx}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{setpagesize=false,
            unicode=true,
            pdftoolbar=false,
            pdfmenubar=false,
            pdffitwindow=false,
            pdfstartview={FitV},
            pdfauthor={$author-meta$},
            pdftitle={$title-meta$},
            pdfborder={0 0 0},
            bookmarks=true,
            bookmarkstype=tocpdf,
            bookmarksdepth=5,
            breaklinks=true,
            hidelinks}
\urlstyle{rm}
\makeatletter
% \newcommand{\urlsansespace}[1]{{\nofrench@punctuation\textrm{\url{#1}}\french@punctuation}}
\newcommand{\urlsansespace}[1]{{\textrm{\url{#1}}}}
\makeatother

% baseline grid for the whole page
% \usepackage{tikz,eso-pic}
% \AddToShipoutPicture{%
% \AtTextLowerLeft{
%    \begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]%
%        \draw[red!40!white, thin]%
%             (current page.south west) grid[step=\baselineskip]%
%             (current page.north east);%
%    \end{tikzpicture}%
%    }%
% }
% Or a a baseline grid only for the text block
% \usepackage{vgrid}
% \usepackage[pagewise,switch*]{lineno}
% \linenumbers
% \usepackage{chickenize}
% \letterspaceadjust
% \colorstretch
% \usepackage{showframe}
%

% Détails typographiques
\usepackage[hyphenation,nosingleletter]{impnattypo}
\usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}
% Dernière ligne au moins d'une longueur double par rapport au retrait
\setlength{\parfillskip}{0pt plus\dimexpr\textwidth-2\parindent}

% Exigence moindre pour couper les lignes
% \sloppy
% À la place de sloppy (pour éviter le \tolerance 9999)
\emergencystretch 3em
% Utiliser la totalité de la page
\flushbottom

% On peut aussi utiliser :
% 1) \enlargethispage{\baselineskip}
%    pour ajouter une ligne à la page
%    cela agrandit la page
% 2) \enlargethispage{-\baselineskip}
%    pour ajouter une ligne à la page suivante
%    cela rapetisse la page
% 3) On peut définir pour les paragraphes un espacement
%    \setlength{\parskip}{3ex plus 2ex minus 2ex}
% 4) On peut utiliser needspace pour éviter le saut de page
%    \usepackage{needspace}
%    \needspace{5\baselineskip}
% 5) On peut utiliser clearpage pour un saut de page
%    \clearpage
% 6) On peut influencer la longueur d'un paragraphe
%    \looseness=-1 ou \looseness=1
% 7) Ajouter dans après begin{document} pour un espacement
%    Des lignes différents, invisible à l'oeil
%    \setlength{\baselineskip}{2.85ex  plus .1ex minus .05ex }
%    ou \baselineskip\the\baselineskip plus0.5pt minus0.5pt\relax
% 8) On peut utiliser l'espacement entre les lettres avec microtype
%    \textls[1000_em]{le_texte}
%
%% Dans le package nowidow
%\widowpenalty=10000
%\clubpenalty=10000
%%% Dans le package impnattypo sous l'option hyphenation
%\brokenpenalty=10000

\usepackage{ifoddpage}
\newcommand\alwaysodd{%
\checkoddpage
\ifoddpage\else
\mbox{}\clearpage%
\fi
}

% Macro pour fonctionnement avec pandoc (les listes)
\def\tightlist{}

$if(title)$
\title{$title$}
$endif$
$if(subtitle)$
\subtitle{$subtitle$}
$endif$
$if(author)$
\author{$for(author)$$author$$sep$ \and $endfor$}
$endif$
\date{$date$}

% Variable du titre (pour runtitle)
\makeatletter
\let\runauthor\@author
\let\runtitle\@title
\let\runsubtitle\@subtitle
\makeatother

% List
\usepackage{enumitem}

% Header
\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
% \setlength{\headsep}{0.5cm}
\automark[part]{} %[droite]{gauche}
\automark*[chapter]{} %[droite]{gauche}
\renewcommand*{\chaptermarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\renewcommand*{\sectionmarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
% \ihead{}
% \chead{}
% \ohead{}
\lehead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\textsc\runtitle}
\rohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\textsc\headmark}

% Page numbering
\setkomafont{pagenumber}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
\ifoot{}
\ofoot{\normalfont\pagemark}
\cfoot{}

% % Paramètres pour le sommaire
% % Font for TOC
% % \usepackage{etoc}
% \addtokomafont{disposition}{\rmfamily}
% % espace entre les points (standard : 4.5)
% \makeatletter
% \renewcommand*{\@dotsep}{2}
% \makeatother
% % Pas de numéro de chapitre (et de section) avant le titre
% \newcommand\noentrynumber[1]{}
% % \newcommand{\tocformatchapter}[1]{\rightskip 50pt{#1}}
% % \newcommand{\tocformatchapter}[1]{{#1}.}
% % \newcommand\tocformatchapter[1]{\rightskip #1 ---}
% \DeclareTOCStyleEntry[
%   numwidth=0pt,
%   entrynumberformat=\noentrynumber,
%   raggedentrytext=true
% ]{part}{part}
% \DeclareTOCStyleEntry[
%   numwidth=1em,
%   % entrynumberformat=\noentrynumber,
%   raggedentrytext=true
% ]{chapter}{chapter}
% \DeclareTOCStyleEntry[
%   numwidth=0pt,
%   entrynumberformat=\noentrynumber,
%   raggedentrytext=true
% ]{section}{section}
% \DeclareTOCStyleEntry[
%   numwidth=0pt,
%   entrynumberformat=\noentrynumber,
%   raggedentrytext=true
% ]{section}{subsection}
% \DeclareTOCStyleEntry[
%   numwidth=0pt,
%   entrynumberformat=\noentrynumber,
%   raggedentrytext=true
% ]{section}{subsubsection}
% % Style of the TOC
% \addtokomafont{chapterentry}{\normalfont}
% % Titre de la table
% \AtBeginDocument{%
%   \renewcaptionname{french}\contentsname{Table des matières}%
% }
% % Titre de la table absent
% \deftocheading{toc}{}%

% % Espace entre numéros de page et marge droite de la table
% \makeatletter
% \renewcommand\@tocrmarg{2em}
% \makeatother
% % Espace des numéros de page
% \makeatletter
% \renewcommand\@pnumwidth{2em}
% \makeatother

% % Espace au sein du sommaire
% \RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=1\baselineskip]{part}
% \RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{chapter}
% \RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{section}
% \RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{subsection}
% \RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{subsubsection}

% TOC Level
\setcounter{tocdepth}{0}

\usepackage{etoc}

% No page break environment
\newenvironment{nobreakhere}
  {\par\nobreak\vfil\penalty0\vfilneg
   \vtop\bgroup}
  {\par\xdef\tpd{\the\prevdepth}\egroup
   \prevdepth=\tpd}

\etocsettocstyle{\markboth{}{Table des matières}}{}
\newcommand{\marginN}{2em}%
\newcommand{\marginP}{2em}%
\etocsetstyle{chapter}%
             {%
              \setlength{\parindent}{0em}%
              \begin{hyphenrules}{nohyphenation}}%
             {}%
             {%
               \begin{nobreakhere}
               \setlength{\fboxsep}{0pt}
               \begin{minipage}[t]{\marginN}%
                 \makebox[\marginN][l]{\bfseries\etocnumber}%
               \end{minipage}%
               \hfill%
               \setlength{\fboxsep}{0pt}
               \begin{minipage}[t]{\marginP}
                 \makebox[\marginP][r]{\bfseries\etocpage}
               \end{minipage}%
               \vspace{-\baselineskip}
               \begin{addmargin}[\marginN]{\marginP+0.4em}
               \begin{nsleft}
                 \etocname
               \end{nsleft}
               \end{addmargin}
               \end{nobreakhere}
               \vspace{1\baselineskip}%
              }
             {%
              \end{hyphenrules}%
              \setlength{\parindent}{1em}}%

% Paramètre pour l'index (avec imakeidx, chargé avant hyperref)
\indexsetup{level=\section*,headers={\newindexname}{\newindexname},noclearpage}

\makeatletter
\newcommand{\category}[1]{\imki@wrindexentry{categories}{#1}{\theNewCounter}}
\makeatother
\newcounter{NewCounter}

\makeindex[options={-r -s indexstyle.ist},columns=1,name=categories,title={}]
\makeindex[options={-s indexstyle.ist},columns=1,name=tags,title={}]

% Space for the second line of numbers and raggedleft
\makeatletter
% \def\@idxitem{\par\hangindent 0.38\textwidth\raggedleft}
\def\@idxitem{\par\hangindent 4em\raggedleft}
\makeatother
% Minimum length of the dotfill for the indexstyle.ist
\newcommand{\mindotfill}{%
  \nolinebreak
  {\def\hfill{\hskip 4em plus 1fill\relax}%
   \dotfill
  }%
}

% Style des pages avec parties, chapitres, sections
% \setkomafont{part}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}
\setkomafont{section}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}
\setkomafont{subsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\itshape}
\setkomafont{subsubsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\itshape}
\renewcommand*{\raggedsection}{\RaggedLeft}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{subsection}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,runin=true, afterskip=0em]{subsubsection}
\renewcommand{\sectioncatchphraseformat}[4]{%
  \hskip #2#3#4%
  \ifstr{#1}{subsubsection}{.~---~}{}% dot after subsection titles
}
\renewcommand*\partformat{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc\thepart}
\renewcommand*\sectionformat{}
\renewcommand*\subsectionformat{}
\renewcommand*\subsubsectionformat{}

% Style pour les chapitres
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{empty}
\setkomafont{chapter}{\color{white}\normalfont\fontsize{31pt}{37.2pt}\selectfont\rmfamily\scshape\bfseries}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-0\baselineskip plus -1pt minus -1pt,afterskip=0\baselineskip]{chapter}
\renewcommand*{\raggedchapter}{\RaggedLeft}
% \renewcommand*{\chapterheadstartvskip}{\pagecolor{noirchoix}\afterpage{\nopagecolor}\null\vfill}
% \renewcommand*{\chapterheadendvskip}{\clearpage}
\renewcommand*{\chapterheadstartvskip}{\null\vfill}
\renewcommand*{\chapterheadendvskip}{}
\renewcommand{\thechapter}{\arabic{chapter}.}
\renewcommand*{\chapterformat}{\thechapter\space}

% % First line of text always same page height
% % Space after first line of the chapter head
% % Solution : https://tex.stackexchange.com/questions/348012/absolute-vertical-position-of-text-after-chapter-title
% % comment RedeclareSectionCommand before
% \RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1sp,afterskip=9\baselineskip]{chapter}
% \makeatletter
% \renewcommand*{\chapterlinesformat}[3]{%
%   % lines before chapterhead
%   \vspace*{2\baselineskip}
%   \parbox[t][\ht\strutbox][t]{\linewidth}{\strut
%     \hspace*{\fill}
%     \parbox[t][0pt][t]{0.71\linewidth}{%
%       \vskip -\ht\strutbox%
%       \RaggedLeft%
%       \hyphenpenalty=10000%
%       \@hangfrom{#2}{\strut #3}}\par%
%   }%
%   \enlargethispage{1\baselineskip}%
% }
% \makeatother

% Style des paragraphes
% Space before chapter
\newcommand*{\spacebeforetext}{6\baselineskip}%
% \PolyglossiaSetup{french}{indentfirst=false}
\setlength{\parindent}{1em}
% \setlength{\parskip}{1\baselineskip}
% Séparation des paragraphes (un astérisme)
\newcommand*{\asterisme}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
% \newcommand*{\asterisme}{\noindent\hspace*{\fill}//\hspace*{\fill}\nopagebreak}
% \newcommand*{\asterisme}{\noindent//}
% \newcommand{\p}{\newpage\null\vspace{3cm}\noindent}
\newcommand{\p}{\newpage\null\vspace{1.5cm}\noindent}
% Épigraphe
\setkomafont{dictumtext}{\normalfont\normalsize\itshape}
\setkomafont{dictumauthor}{\normalfont\normalsize}
% Épigraphe justifiée
\renewcommand*\raggeddictumtext{}
% Largeur de l'épigraphe
\renewcommand*\dictumwidth{0.80\textwidth}
% Cadratin avant l'auteur
\renewcommand*\dictumauthorformat[1]{--- #1}
% Suppression de la ligne de séparation
\renewcommand*\dictumrule{}

% Footnotes
% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
\counterwithout{footnote}{chapter}
% Footnotes indent [mark width]{indent}{parindent}{definition}
\deffootnote[0em]{0em}{1em}{%
  \thefootnotemark.\space%
}%
% Footnotes size
\setkomafont{footnote}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}

% % Transformer les notes pour les mettre à la fin
% \usepackage{enotez}
% \let\footnote=\endnote
% \DeclareInstance{enotez-list}{custom}{paragraph}{
%   heading = \chapter[#1]{#1},
%   % heading = {\begingroup\clearpage\let\clearpage\relax\vspace*{-2\baselineskip}\chapter[#1]{#1}\vspace*{0\baselineskip}\endgroup},
%   notes-sep = 0\baselineskip,
%   format = \normalfont\onehalfspacing\footnotesize,
%   number = \enmark{#1},
%   number-format = \footnotesize,
% }
% \setenotez{list-style={custom},mark-format={\nobreak\hspace{.16667em minus .08333em}\scriptsize},mark-cs={\textsuperscript},list-name={Notes},totoc=false,counter-format=arabic}
% \AtEveryEndnotesList{\itshape\footnotesize Les notes en italiques sont des éditrices et éditeurs de ces textes ; celles en italiques débutant par un astérisque sont celles de l'Institut Marx-Engels-Lénine de l'édition de 1936 du Bureau d'éditions.\\~}

% Phrase miroir
\usepackage[absolute]{textpos}
\setlength{\TPHorizModule}{1mm}
\setlength{\TPVertModule}{1mm}

% Citation (renew environment: quote)
\renewenvironment{quote}
{\vspace{1\baselineskip}\begin{addmargin}[2em]{2em}}
{\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

% Dialogue
\newenvironment{dialogue}
{\vspace*{1\baselineskip}\itshape\setlength{\parindent}{0em}\begin{addmargin}[2em]{2em}}
{\setlength{\parindent}{1em}\end{addmargin}\vspace*{1\baselineskip}}

%
% Début du document
%

\begin{document}

% For letter-spacing
% \directlua{dofile('../gabarit/letterspacing.lua')}

%Les pages de titres et une page avec copyright

\mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage

% Antilivre couverture
% \includepdf{couverture.pdf}

\thispagestyle{empty}

% Phrase miroir
$if(miroir)$\begin{textblock}{}(10,210)
\raisebox{\depth}{\scalebox{1}[-1]%
{\scriptsize $miroir$}}$endif$

\end{textblock}

\clearpage

% Page de faux titre
\begin{titlepage}
  \begin{nscenter}
    \vspace*{0.27\textheight}
    \rmfamily\Large\scshape\runtitle

    \rmfamily\large\scshape\runsubtitle
  \end{nscenter}
\end{titlepage}

\newpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\newpage

% Page de titre
\begin{titlepage}
  \begin{nscenter}
    % \vspace*{1cm}
    {\rmfamily\scshape\LARGE $if(edition)$édition $edition/lowercase$$endif$\par%
    $if(save)$sauvegarde~n\textsuperscript{o}~$save$$endif$\par}
    \vspace{\fill}
    % \vspace{2cm}
    {\rmfamily\scshape\fontsize{28pt}{28pt}\selectfont \runtitle\par}

    {\rmfamily\scshape\Large \runsubtitle\par}
    % \vspace{2cm}
    \vspace{\fill}
    \includegraphics[width=2.5cm]{../gabarit/impression.jpg}
    % \vspace{2cm}
    \vfill
    {\rmfamily\scshape\Large abrüpt\par}
  \end{nscenter}
  \clearpage
  \thispagestyle{empty}
  \mbox{}
  \vfill
  \begin{nscenter}
    \scriptsize
    $if(commentaire)$
    $commentaire$
    \vspace{1\baselineskip}
    $endif$

    \noindent\textcopyright~Abrüpt$if(date)$, $date$$endif$.

  \noindent Cet ouvrage est mis à disposition selon les termes de la Licence Creative Commons Attribution ---~Pas d'Utilisation Commerciale --- Partage dans les Mêmes Conditions 4.0 International (CC~BY-NC-SA~4.0).

  \noindent Nous avons néanmoins une lecture libre de cette licence.

  \urlsansespace{https://abrupt.cc/partage}
  \end{nscenter}
\end{titlepage}

% Un sommaire
\pdfbookmark[0]{Table des matières}{toc}
\thispagestyle{empty}
\vspace*{\spacebeforetext}%
\tableofcontents

% \newpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\newpage

\cleardoublepage

% Le corps du texte

